為何冰島武漢肺炎確診爆增 34 例？「關鍵原因」曝光：真的太衰

武漢肺炎疫情在全球蔓延，其中在遊戲《瘟疫公司》最不容易遭到流行病毒肆虐國家之一的冰島，卻在昨（ 5 ）增加至 34 例，其背後的「關鍵原因」也曝光。

綜合外媒報導，冰島自 2 月 28 日爆發首例武漢肺炎確診，在一周過後卻確診者卻暴增，目前累計 34 例。而據了解，這些病例全都是冰島公民，但都是「境外移入」。

據悉，這 34 例患者的共通點都是從國外返回冰島，地點包含義大利、奧地利等。目前暫無本土病例出現。目前冰島已將日前多架返國航班上的 300 位乘客隔離，冰島當局也將在明（ 7 ）日派出專機，將滯留義大利的 70 位公民接回國。

消息曝光也掀起討論，「玩瘟疫公司都不一定會中的冰島竟然」、「冰島最難感染的，我玩過」、「完了，這麼美麗的地方被污染了」、「格陵蘭、馬達加斯加，一冷一熱人類最後堡壘」、「格陵蘭跟馬達加斯加或將成最後淨土」。